近三成家長供養逾30歲子女

近三成家長供養逾30歲子女

162,353

適中字型
較大字型

■匯豐調查顯示，約五成香港家長供養成年（年滿18歲或以上）子女。
【本報訊】常言道「養兒一百歲，長憂九十九」，今時今日在香港為人父母甚艱難，子女長大後仍要為其買樓結婚籌謀，靠父母「上車」已不是新聞。匯豐一項調查顯示，約五成香港家長供養成年（年滿18歲或以上）子女，更有近三成家長正供養逾30歲的子女。

逾半付教育開支

調查由匯豐委託研究機構Kantar TNS進行，今年3月至5月於網上訪問香港1,000名25歲或以上人士。調查顯示，47%的香港家長有供養成年子女，當中達52%家長會為子女付教育開支；47%家長為子女交水電費、雜貨或家居維修等日常開支；另有30%家長為子女支付醫療及牙科服務。值得留意的是，供養成年子女的父母中，每5個就有約1個會助子女上車置業，更有18%支付子女的旅行費。

同時，調查報告亦反映香港人口老化問題，1,000名受訪者中，四分三人表示他們正在供養至少一位家庭成員，當中有73%正在供養父母，高於亞洲67%及全球54%的平均數，意味不少港人可能需同時供養父母及子女。

在退休儲蓄及供養家人之間，有三分二港人表示自己會優先考慮子女的教育，有65%稱會優先考慮父母的健康。人口老化及老年撫養率不斷上升，亦令不少港人感到憂慮，當中近八成供養家庭的受訪者稱，若他們大幅減少對家人的經濟支持，其家人未必能夠經濟上照顧自己；有近三成人擔心，若自己患上長期疾病或傷殘，其家人生活或出現困難。

匯豐保險香港行政總裁文德華指，亞洲文化重視家庭關係，而供養家庭成員往往超出預算，令供養者百上加斤，因要確保有足夠金錢去兼顧家人及自己的需要。

■記者梁偉聰

上一則
專家：幫政府起樓就可改劃農地

下一則
夫婦網售加熱煙 寄手指餅給客 呃逾百人50萬

夫婦網售加熱煙 寄手指餅給客

負擔得起咪得囉，有乜所謂

真係估唔到 咁撚多

仆你個臭街LIKLN
夾埋五毛port到反五毛會員濕鳩塞鷗俾人bam
祝你賓周潰瘍